故事片段《序章：告白》

著：四百號

「讓我每天至少想念你一次」，舞台上的主唱右手握著直立式麥克風，清唱一段歌詞，然後微微舉高左手，再指向觀眾席，示意他們唱下一句。

「Miss you」，雨不停地落下來，一個男人唱出了歌詞，同時向另一個男人透露出自己的心聲。這兩人在戶外演唱會正後方的森林中對峙，雙方距離大概五米。

在幽暗的環境中，不安的氣氛不斷蔓延，在演唱會射燈的偶爾照耀下，他們確認了彼此的眼神。左方的一人目無表情，平淡如水，右邊的另一位卻是愁眉苦臉，焦急如火。

「我們可不是這種關係吧！」，左方的他在右手亮出了一把劍，並用劍指向右方的他。

右方的他見狀後也雙手緊握著他的武士刀，並說道：「我答應過你的，我會把你帶回大家身邊。」

「我就知道你會記得這個承諾。」，左方男子垂下右手，看了一下正下方的草地。

右方男子甫看到對方眼神不在自己身上，便立即襲向對方，想用武士刀直接剌向對方的心臟。

「Kent！」，左方男子叫出了對方的名字。除此之外，左方男子就像預計了Kent的行動一般，在電光石火間，再度舉起右手的劍，先是把劍置於橫向，然後由下而上地揮舞，想把Kent手中正面刺向自己的刀打飛。

Kent也不是省油的燈，他依舊緊握著武士刀，在武士刀被左方男子用劍抬起之際，Kent施力抗衡，把對方的劍壓下去，瞬間形成兩把武器變成「X對峙」局面。

然後在下一個瞬間，原來左方男左手也拿著另一把劍，他橫劈向Kent……

省油的燈 諗起黃子華

Kent的眼睛瞬間留意到劍的來勢，就在這生死一瞬間，Kent的腰部被劍劈中，左方男的劍很鋒利，加上他揮劍速度之快，只見Kent的整個腰間多了一次橫紋，其實他已經被劈成兩半，稍有閃失，就會變成血人。

雖然Kent還能小心翼翼地呼吸，要是扶緊自己的下半身的話，也許還能行動，但他已經不能算是一個活人了。

左方男提高了音量，像是怕虛弱至極的Kent聽不到一般，說道：「這就是你對待我的方式嗎？」，左方男後退幾步，雙手握著雙劍並放在腰間，眼睛凝望著Kent，他的摯友，在自己眼前，被自己毫不留情地劈成兩半。

左方男心裡想著：「為什麼我的預感總是『好的不靈，醜的靈』？到底是從哪時候開始，我們之間越走越遠？」。

而Kent則意識到這個一籌莫展的狀態，他感到憤怒，不單是因為他知道自己之所以「還活著」，是左方男的「玩弄」，亦因為左方男的如此狠心。

「你就是要這麼狠心嗎？」，Kent不由自主地全身顫抖，腰間開始見紅，嘴角也流下了血，血流到下巴，然後一滴一滴地滴落草地上。

「那麼你呢？」，左方男仍然面無表情，他繼續說：「我一不留神，我的摯友的『寶刀』就毫不猶豫向這裡襲來，你可是我的摯友呀！」，左方男把握著劍的右手靠近自己的心臟。

「我沒有其他選擇呀！」，Kent愈加顫抖，他深感害怕、驚慌，他自知命不久矣。

「你真的是我的摯友嗎？Kent。」，左方男稍有所思，眼神稍微軟化，然後襲擊來到......

著：四百號

「我就只有你這一個朋友了。」，Kent回憶起和對面這個無情的人的經歷。那是一個平凡的晚上，兩人坐在海邊的露天茶座，為各自剛完成的任務而乾杯。

「你不可以這樣子的，不過不要緊，慢慢你也會找到更多朋友。」，Kent微笑著。

「我是有不少朋友，但是可以交心的，也許只有你了。」，無情男子眼神軟弱得很，在一瞬間，他回想起自己的過去，然後望著萬里無雲的天空，習慣性地嘆一口氣。

「到底是從哪時開始弄成這個模樣？」

時間回到現在。

「你是在留手嗎？。Kent。」，突然之間，有人從天而降，同時亦有人穿地而上，兩人都拿著和Kent一樣的武士刀。無情男子提早跳起，在空中躺平身體，左手向逆時針方向揮舞劍，右手就反手握劍，借著左手劍揮舞的力度形成旋轉之姿，分別擋住並擊退兩人。

兩人被擊落在地，露出面目，和Kent的樣子完全相同。「我只是想阻止你。」，兩個新來的Kent站在地上，連同動彈不得的第一位Kent形成三角形，仰視著在半空中不斷升高的無情男子。

「所以你到底可以控制多少個自己？」，無情男子望向演唱會方向，左手舉起劍指向演唱會所在地。

「還未來得及叫他們疏散嗎？」，無情男子左手的劍尖產生光束，射向演唱會。

「Can't stop me now! can't stop me now!」，演唱會的人們正享受副歌的旋律和歌詞，他們對舞台背面的亡命光束毫不知情。所以他們也不會知道有一位「英雄」拯救了他們。

「你是在開玩笑嗎？你到底想我怎樣做？你的目的，是什麼？」，Kent在看到對手的手部動作後，估計了他的目標後，瞬間就啟動在森林邊的眾多位Kent。

「你是希望我阻止你，還是在諷刺我？你這個混蛋！竟然真的想傷害平民？」，數十位Kent瞬間跳起，並聯合啟動吸收光束的裝置，奈何光束看似幼小，內在能量卻十分大，數十位Kent瞬間「報銷」。

「還未做夠執法人員的工作嗎？保護平民很麻煩呀！弱小、只可以依賴別人，又只懂得責怪強者。不能驚動他們，不然他們又會因驚慌失措而做出更多可怕的行徑，傷害其他人。」，無情男子望向被劈兩半的Kent，Kent仍然在顫抖，剛才的他是為了假裝可憐和害怕而抖動，現在的他，憤怒得很。

「至少我保護了他們，保護了他們的未來！」三位Kent同時說道。

「少自大了！你以為自己是誰？救世主？那群身在福中不知福，不懂珍惜和感恩，動輒就向身邊的人動氣，隨便地批評他人人生的混蛋，才不會感謝你呀！」無情男子激動起來。

「他們是混蛋也好，是聖人也罷，在這個瞬間，我只想保護他們，他們怎樣想我，我才不在意！」

「我也不在意呀！」，無情男子俯視被劈佢兩半的那位Kent。

這位Kent把手中的武士刀投向無情男子，無情男子用口接住武士刀，再把刀投向第一位Kent，然後左右手再揮舞劍，劈出劍氣擊中另外兩位Kent，三位Kent便解體了，真的變成血人。

但是，即使第一位Kent倒下，突襲失敗的兩位Kent也倒下，擋下光束的眾位Kent亦倒下，接下來還有很多位Kent從四方八面出現。他們遮蔽了天空，也站滿在樹上。

「這就是你的全力嗎？『單人軍隊--Kent』!」

「我答應過孩子們的，要守護他們的笑容，也要守護他們家人、朋友、他們家人的朋友、他們朋友的朋友的笑容呀！」，眾多位Kent用盡全力衝向無情的男子。

「那麼我的笑容又由誰來守護？」，無情男子心中默想。

「我會在這裡把你打倒！無忌！」

真正的激戰即將展開。